<resources>
    <string name="app_name">Mi Primera App</string>
    <string name="contador_b_sico">Contador básico</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="incrementar_1">Incrementar 1</string>
    <string name="apoyo_de_bomberos_en_observaci_n">Apoyo de bomberos en observación</string>
    <string name="minsa">Minsa pide ayuda de voluntarios para trasladar a pacientes COVID-19, pero ellos rechazan solicitud porque no tienen entrenamiento especializado.</string>
    <string name="noticia">En el oficio enviado por Liliana Ma, directora general de Telesalud, Referencia y Urgencias del Minsa, al comandante general del Cuerpo General de Bomberos Voluntarios del Perú (CGBVP), brigadier general Larry Lynch, se pide “poner a disposición del SAMU (Sistema de Atención Médica de Urgencias) a personal voluntario con ambulancias […] para reforzar los equipos estratégicos del Estado en la lucha contra la pandemia”.\n\n La funcionaria explica la necesidad de “optimizar la capacidad de respuesta de la atención prehospitalaria y de transporte asistido por el Minsa” y que el protocolo para la recepción, organización y distribución de los traslados de los pacientes confirmados o sospechosos sintomáticos de COVID-19 dispone que “todas lasas Ipress (instituciones prestadoras de salud) –incluido el CGBVP– deben articular con el SAMU”.\n\nSegún esta comunicación, el SAMU capacitaría a los bomberos y les proporcionaría trajes de protección personal.\n\nSon varias las razones por las que los bomberos no accederían a esta solicitud, explicó la Inspectoría General de los Bomberos. La primera tiene que ver con sus limitaciones logísticas.\n\nSegún información del CGBVP, actualizada al día del ayer, las compañías de Lima y Callao tienen en servicio 18 de sus 81 ambulancias, es decir, no están operativos el 82% de estos vehículos. Pese a este número reducido de unidades, en marzo, los bomberos atendieron 3.059 emergencias médicas, 735 accidentes vehiculares y 300 rescates.\n\nLa mayoría de ambulancias son antiguas y tienen problemas mecánicos sin reparar porque los talleres están cerrados, precisan.\n\nDe aceptar el pedido, dice el inspector general de los bomberos, Duilio Nicolini, muchas emergencias dejarían de atenderse, incluidos los tres o cuatro traslados diarios de mujeres embarazadas que tienen complicaciones para ir a un hospital o clínica durante el toque de queda.\n\nFuente: El comercio 16/04/2020</string>
    <string name="texto_text_view_8">Texto de la otra aplicación:</string>
</resources>
